\documentclass[12pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage{biblatex}
\addbibresource{instp2.bib}
\usepackage{setspace}
\doublespacing

\author{Valentino Slavkin, Lucas Carava}
\date{\today}
\title{Reporte LDR}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin},
  pdftitle={Instrumentación TP1},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\begin{titlepage}
  \centering
  {\huge\bfseries TP4\par}
  \vspace{1cm}
  {\Large Valentino Slavkin\par}
  {\Large CET 28\par}
  {\Large Instrumentación electrónica\par}
  {\Large Profesora: Julia Gorno\par}
  {\large \today\par}
\end{titlepage}

\section*{Principio de la capacitancia}
La capacitancia es la capacidad de un objeto o dispositivo de almacenar carga eléctrica.

Las placas conductivas suelen estar hechas de oro, plata, o cobre.

El material dieléctrico puede ser solido, liquido o gaseoso.

% Cuando un objeto se acerca a la superficie del sensor, altera el campo eléctrico entro las placas conductoras, cambiando la capacitancia.
La capacitancia es proporcional a la superficie de las placas, y a la permeabilidad del dieléctrico. Es inversamente proporcional a la distancia entre las placas.

Cualquier cambio en cualquiera de esas variables modificará la capacitancia.
Este cambio se puede medir y utilizar para detectar distintas magnitudes.

\begin{itemize}
\item Sensor de humedad
  
  Cuentan con un dieléctrico que absorbe la humedad del ambiente, disminuyendo su capacitancia según la humedad en el ambiente \smartcite{elecHub}.
  Respecto a otros sensores de humedad, suelen tener un mejor rango y suelen ser mas lineales \smartcite{elecMagn}.
\item Sensor de presión
  Una o ambas placas conductivas del capacitor se fabrican como un diafragma que se contrae o expande según la presión atmosférica, aumentando o disminuyendo su capacitancia.
  Se utiliza para medir la presión de líquidos y gases, evitando que exploten las cañerías, y también para medir la presión atmosférica, permitiendo calcular la altura respecto al nivel del mar.
\item Sensor de proximidad
\item Sensor de nivel
  Utilizando un tanque de agua de metal, conectado a masa, se ubica un electrodo que esta sumergido en su totalidad en el nivel máximo. A medida que el nivel aumenta, el agua estará en contacto con una mayor parte del electrodo, y su capacitancia sera mayor.
  Permite administrar el suministro de líquidos inteligentemente. Usualmente se utiliza en sistemas de riego inteligentes.
\item Sensores táctiles
  Al acercar un objeto con capacitancia al sensor (como un dedo humano), una pequeña corriente eléctrica se fuga por el mismo. Esto es detectado por el sensor.
  Se utiliza en las pantallas táctiles de los celulares o en los lectores de huellas dactilares.
\item Sensores de desplazamiento
\end{itemize}

Detallar de cada uno de los sensores su principio de funcionamiento, aplicaciones, ventajas, ejemplo de uso.

\printbibliography{}
\end{document}

% Local Variables:
% jinx-local-words: "Carava Gorno"
% jinx-languages: "es en_US"
% End:
